{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064460",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목포진지"
    },
    "text": "1987年1月15日、全羅南道文化財資料に指定されました。木浦鎮は木浦営·木浦台とも呼ばれ、万戸が配置されたことから万戸営·万戸鎮·万戸庁と名付けられました。ここは朝鮮時代の水軍の陣営ですが、1500年(燕山郡6)に初築して1502年に完成し、1895年(高宗21)に廃鎮されました。木浦鎮は廃鎮直後の開港当時は庁舎の一部が残っており、務安監理署·日本領事館·海関として臨時使用されましたその後、陣地周辺はイギリス領事館基地に編入され、日本による植民地時代以後再び民家に転用されました。現在、木浦陣地の城や遺跡はほとんど残っていませんが、真城は大体現在の万戸洞一帯と推測され、万戸洞民家の塀や築台が当時の城石で積み上げたものであることが確認できます。現在、万戸洞1の56番地、権五鉉前の空き地に「木浦鎮遺跡碑」という石碑が残っています。陣地に関する記録として、『太祖実録』1397年(太祖6)5月の壬申朝によると、全羅道には木浦をはじめとする4つの鎮を置くと記されていますもちろん、この時の記録上の木浦は現在の木浦とは違う地域です。全羅右水営の前身である処置使の駐屯地が当時は務安県大窟浦(現咸平郡学校面谷倉里)でした。1432年(世宗14)、全羅北道道都万戸、李覚が木浦万戸が大窟浦まで入ってきて不便なので、今の木浦に移り、応変に便利にしてほしいという喪主がいました。『世宗実録』によると、全羅道巡察使の鄭欽（チョン·フム）の啓文によると、本道水営（スヨン）を木浦に、木浦の兵船を黄元（ファンウォン、現在海南郡花元里）の朱梁（チュリャン）に移すと記されています",
    "QA": [
        {
            "question": "この木浦鎮はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1987年1月15日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮は何と呼ばれましたか？",
            "answer": "木浦営・木浦台・万戸営・万戸鎮・万戸庁と呼ばれました。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮は何の陣営でしたか？",
            "answer": "木浦鎮は朝鮮時代の水軍の陣営でした。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮の建設はいつからいつまでかかりましたか？",
            "answer": "1500年から1502年まで建設されました。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮はいつ廃鎮されましたか？",
            "answer": "1895年に廃鎮されました。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮は開港当時何として使用されましたか？",
            "answer": "木浦鎮は開港当時、庁舎の一部が残っていたため、臨時に務安監理署・日本領事館・海関として使用されました。"
        },
        {
            "question": "木浦陣地の城や遺跡は残っていますか？",
            "answer": "木浦陣地の城や遺跡はほとんど残っていませんが、万戸洞の民家の塀や築台が当時の城石で積み上げたものであることが確認できます。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮遺跡碑はどこに残っていますか？",
            "answer": "木浦鎮遺跡碑は万戸洞1の56番地、権五鉉前の空き地に残っています。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮には何つの鎮が置かれましたか？",
            "answer": "『太祖実録』によると、1397年5月の壬申朝には全羅道に木浦をはじめとする4つの鎮が置かれました。"
        },
        {
            "question": "木浦鎮の前身の駐屯地はどこでしたか？",
            "answer": "木浦鎮の前身の駐屯地は務安県大窟浦（現咸平郡学校面谷倉里）でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 499,
        "QA": 368
    }
}